Задача 2. С помощью программы telnet или Putty выполнить задания отправкой HTTP-запросов к веб-серверу:

1) получить главную страницу методом GET в протоколе HTTP 1.0;

2) получить внутреннюю страницу методом GET в протоколе HTTP 1.1;

3) определить размер файла file.tar.gz, не скачивая его;

4) определить медиатип ресурса /image.png;

5) отправить комментарий на сервер по адресу /index.php;

6) получить первые 100 байт файла /file.tar.gz;

7) определить кодировку ресурса /index.php.

Подсказки:

Примеры запросов можно посмотреть в учебном пособии Веб-программирование и веб-сервисы на стр. 21-22, 36-37.

Запросы нужно написать в текстовый файл и для проверки их работы отправить на веб-сервер с помощью программы telnet или Putty, добиться правильного ответа, скопировать ответы в файл.

Для соединения с веб-сервером с использованием telnet нужно выполнить команду:
telnet <ip-адрес-веб-сервера> 80
и далее через буфер обмена мышью скопировать запрос из текстового файла, при необходимости нажать Enter два раза. В новых версиях Windows по умолчанию telnet не устанавливается и его нужно установить отдельно через установщик компонентов Windows.

Пример настройки соединения с учебным веб-сервером факультета см. в файле Putty.png. После соединения отправлять запрос аналогично, копированием из буфера обмена мышкой.

Для решения п. 3) - 7) нужно скопировать соответствующий файл на веб-сервер. Для этого можно воспользоваться FTP-клиентом, например FileZilla. Пример настройки FileZilla для соединения с учебным веб-сервером факультета см. в файле FileZilla.png. Логин, пароль и помощь по подключению можно получить у преподавателя. Файлы копировать в свой подкаталог внутри каталога /var/www/
